{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Dans quel pays l'auteur Chinua Achebe est-il né?",
            "TrueAnswer": "Nigeria",
            "FalseAnswer": [
              "Kenya",
              "Ghana",
              "Afrique du Sud"
            ],
            "Explanation": "Chinua Achebe, considéré comme le père de la littérature africaine en anglais, est né à Ogidi, au Nigeria."
          },
          {
            "Question": "Quelle œuvre littéraire est attribuée aux débuts de la littérature post-coloniale?",
            "TrueAnswer": "Things Fall Apart",
            "FalseAnswer": [
              "Heart of Darkness",
              "Wide Sargasso Sea",
              "The God of Small Things"
            ],
            "Explanation": "'Things Fall Apart' de Chinua Achebe est un roman post-colonial fondamental, explorant l'impact de la colonisation sur la société Igbo."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur du roman 'Midnight's Children'?",
            "TrueAnswer": "Salman Rushdie",
            "FalseAnswer": [
              "Arundhati Roy",
              "J.M. Coetzee",
              "V.S. Naipaul"
            ],
            "Explanation": "'Midnight's Children' de Salman Rushdie est un texte clé de la littérature post-coloniale, mêlant réalisme magique à l'histoire et à la politique de l'Inde."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre du roman 'Wide Sargasso Sea'?",
            "TrueAnswer": "Jamaïque",
            "FalseAnswer": [
              "Inde",
              "Australie",
              "Canada"
            ],
            "Explanation": "Dans 'Wide Sargasso Sea' de Jean Rhys, qui sert de préquelle à 'Jane Eyre', l'histoire se déroule en Jamaïque à l'époque de l'esclavage et de l'oppression coloniale."
          },
          {
            "Question": "Quel écrivain post-colonial a remporté le prix Nobel de littérature en 1986?",
            "TrueAnswer": "Wole Soyinka",
            "FalseAnswer": [
              "Ngũgĩ wa Thiong'o",
              "J.M. Coetzee",
              "Arundhati Roy"
            ],
            "Explanation": "Wole Soyinka, dramaturge et poète nigérian, a été reconnu pour sa contribution littéraire au théâtre et à la culture africains."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle langue Gabriel García Márquez a-t-il écrit 'Cent ans de solitude' à l'origine?",
            "TrueAnswer": "Espagnol",
            "FalseAnswer": [
              "Portugais",
              "Français",
              "Italien"
            ],
            "Explanation": "Gabriel García Márquez, figure de proue du réalisme magique, a écrit 'Cent ans de solitude' dans sa langue maternelle, l'espagnol."
          },
          {
            "Question": "Quelle puissance coloniale le roman 'Nervous Conditions' met-il en lumière?",
            "TrueAnswer": "Britannique",
            "FalseAnswer": [
              "Française",
              "Portugaise",
              "Néerlandaise"
            ],
            "Explanation": "'Nervous Conditions' de Tsitsi Dangarembga décrit les effets du colonialisme britannique sur le peuple du Zimbabwe."
          },
          {
            "Question": "Lequel des auteurs suivants est associé au terme 'double conscience'?",
            "TrueAnswer": "W.E.B. Du Bois",
            "FalseAnswer": [
              "Ngũgĩ wa Thiong'o",
              "Chinua Achebe",
              "Arundhati Roy"
            ],
            "Explanation": "W.E.B. Du Bois, une figure intellectuelle afro-américaine éminente, a inventé le terme 'double conscience' pour décrire l'expérience des Noirs américains face au racisme et au colonialisme."
          },
          {
            "Question": "Quel est le titre du roman post-colonial de J.M. Coetzee qui a remporté le prix Booker?",
            "TrueAnswer": "La vie et le temps de Michael K",
            "FalseAnswer": [
              "Disgrâce",
              "En attendant les barbares",
              "Foe"
            ],
            "Explanation": "La vie et le temps de Michael K de J.M. Coetzee a remporté le prix Booker en 1983, reflétant des thèmes de l'apartheid et d'injustice sociale en Afrique du Sud."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'auteur de 'The Famished Road', un roman réaliste magique se déroulant au Nigeria?",
            "TrueAnswer": "Ben Okri",
            "FalseAnswer": [
              "Nadine Gordimer",
              "Jhumpa Lahiri",
              "Rohinton Mistry"
            ],
            "Explanation": "'The Famished Road' de Ben Okri s'inspire du folklore et de la spiritualité nigérians, offrant une représentation allégorique des luttes post-coloniales."
          },
          {
            "Question": "Quel terme est utilisé pour décrire la réinterprétation de l'histoire coloniale du point de vue des colonisés?",
            "TrueAnswer": "Réclamation",
            "FalseAnswer": [
              "Étrangeté",
              "Orientalisme",
              "Assimilation"
            ],
            "Explanation": "La littérature de réclamation cherche à contrer les récits coloniaux, en réclamant l'agentivité et la dignité pour les cultures et communautés marginalisées."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur post-colonial a écrit 'The Shadow Lines', un roman explorant les complexités des frontières et de l'identité?",
            "TrueAnswer": "Amitav Ghosh",
            "FalseAnswer": [
              "Arundhati Roy",
              "V.S. Naipaul",
              "Salman Rushdie"
            ],
            "Explanation": "'The Shadow Lines' d'Amitav Ghosh tisse un récit autour d'événements historiques pour réfléchir à la fluidité et à l'impact des frontières en Asie du Sud."
          },
          {
            "Question": "Quel est le thème principal de la littérature post-coloniale?",
            "TrueAnswer": "Pouvoir et Résistance",
            "FalseAnswer": [
              "Amour et Trahison",
              "Nature et Rédemption",
              "Espoir et Désespoir"
            ],
            "Explanation": "La littérature post-coloniale explore souvent les dynamiques de pouvoir, les mouvements de résistance et l'héritage de l'oppression coloniale sur les cultures autochtones."
          },
          {
            "Question": "Quel mouvement littéraire a fortement influencé le développement de la littérature post-coloniale?",
            "TrueAnswer": "Réalisme Magique",
            "FalseAnswer": [
              "Existentialisme",
              "Surréalisme",
              "Modernisme"
            ],
            "Explanation": "Le réalisme magique, tel qu'on le retrouve dans les œuvres de Gabriel García Márquez et Salman Rushdie, a imprégné les récits post-coloniaux d'éléments fantastiques pour transmettre des vérités historiques et sociales."
          },
          {
            "Question": "Qui est considéré comme le pionnier de la littérature caribéenne et des études post-coloniales?",
            "TrueAnswer": "Edward Kamau Brathwaite",
            "FalseAnswer": [
              "V.S. Naipaul",
              "Derek Walcott",
              "Jean Rhys"
            ],
            "Explanation": "La poésie et les recherches d'Edward Kamau Brathwaite sur l'histoire et l'identité des Caraïbes ont jeté les bases de l'étude de la littérature et de la culture post-coloniales."
          },
          {
            "Question": "Quel terme littéraire fait référence à l'utilisation par un auteur de la langue et des traditions de sa propre culture dans son œuvre?",
            "TrueAnswer": "Écriture Ethnographique",
            "FalseAnswer": [
              "Afrofuturisme",
              "Postmodernisme",
              "Littérature Féministe"
            ],
            "Explanation": "L'écriture ethnographique implique la représentation des pratiques culturelles et croyances au sein des textes littéraires, remettant souvent en question les représentations et stéréotypes coloniaux."
          },
          {
            "Question": "Dont l'œuvre est souvent associée au terme 'réécriture'?",
            "TrueAnswer": "Ngũgĩ wa Thiong'o",
            "FalseAnswer": [
              "Chinua Achebe",
              "Wole Soyinka",
              "Arundhati Roy"
            ],
            "Explanation": "Ngũgĩ wa Thiong'o a encouragé les écrivains africains à 'réécrire' contre les représentations coloniales et à revendiquer leurs propres récits à travers la littérature."
          },
          {
            "Question": "Quel dispositif littéraire est fréquemment utilisé dans la littérature post-coloniale pour défier les récits dominants?",
            "TrueAnswer": "Voix Subalternes",
            "FalseAnswer": [
              "Simile Épique",
              "Ironie Dramatique",
              "Oxymore"
            ],
            "Explanation": "Les écrivains post-coloniaux utilisent les voix subalternes pour amplifier les perspectives des communautés marginalisées et opprimées, perturbant l'hégémonie des discours coloniaux."
          },
          {
            "Question": "Quel auteur post-colonial est connu pour son exploration des politiques de genre et de l'identité en Afrique du Sud?",
            "TrueAnswer": "Nadine Gordimer",
            "FalseAnswer": [
              "Chinua Achebe",
              "Ben Okri",
              "J.M. Coetzee"
            ],
            "Explanation": "Les œuvres de Nadine Gordimer examinent de manière critique l'intersection du genre, de la race et des dynamiques de pouvoir dans le contexte de l'apartheid et des réalités post-coloniales."
          },
          {
            "Question": "Quel cadre théorique examine l'interconnectivité de la littérature post-coloniale et de l'histoire coloniale?",
            "TrueAnswer": "Théorie Postcoloniale",
            "FalseAnswer": [
              "Structuralisme",
              "Théorie Féministe",
              "Déconstruction"
            ],
            "Explanation": "La théorie postcoloniale interroge les héritages du colonialisme et de l'impérialisme, analysant les structures de pouvoir et les dynamiques culturelles dans les sociétés post-coloniales."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}